香港是美國最大順差？看看美國為何敢取消對港優惠

美國國會和國務院相繼以強硬措辭釋出取消對香港貿易優惠的訊息，香港特首林鄭月娥聲稱，香港是對美國貿易順差最高的經濟體，認為美國是“損人又損己”。既然如此，為何美國敢取消對港優惠政策呢？

美國國會美中經濟與安全審查委員會14日發表的年度報告中，首次以單獨一章節闡述香港，一改以往“呼籲”、“促請”的口吻，直言“香港變得越來越像其他中國城市”。

報告並指出1992年訂立的《美國－香港政策法》，是為了支持香港在“一國兩制”的框架下，保障其作為國際金融貿易港的地位，目前出口香港的貿易政策仍然很寬鬆，但監於北京不斷干預和侵蝕香港自治的情況，美國商務部“應該”考慮“是否仍將香港和中國大陸作兩個單獨關稅區處理”。

美國國務院發言人15日也在推特發表聲明，指美方現在“越來越關注香港發生種種破壞基本自由的事件”、敦促北京和香港政府“遵守一國兩制原則下的承諾”。

國家主席習近平在本周一才接見港澳代表團，期間要求港澳主動溶入“改革開放”中，並提及“加快建設香港國際創新科技中心的建設”。香港建制陣營要求就23條立法的呼聲也越來越高。

港媒形容，北京或已經錯判美國態度，以為距離美國對香港出手的時間“還很遠”，不料事隔2日，美國國會已經展現強硬態度、美國國務院也表明立場。自由黨黨魁鍾國斌也坦言：“如果美國當了香港是中國其中一個普通城市，香港可以說已經玩完”。

《蘋果日報》報導，然而，正在出席亞太經合組織（APEC）會議得香港特首林鄭月娥，仍以強硬姿態反擊美國，批評美國“指控失實，持雙重標準、戴有色眼鏡看待香港與中央關係”。她又聲稱“香港是美國貿易順差最大經濟體，若美方取消香港貿易對待，會損害美國在港利益，是損人又損己。”

根據2017年美國貿易數據，香港確實是對美國貿易順差最高的經濟體，順差為325億美元，而中國是對美國貿易逆差最高的經濟體，逆差高達3752億美元，遠高於排名第二墨西哥的711億美元。而香港作為一個凈輸入港，最大的貿易逆差來自中國大陸，換言之，如果美國取消對港貿易優惠，美國在香港的損失僅是“九牛一毛”，卻能撼動中國大陸的巨額逆差。

美國2017年貿易數據。(官方資料)

中國時事評論員林和立向《蘋果日報》指出，將香港與大陸視為同一稅區，絕對不是美國口上說說，而是經過包括總統川普和美國高層嚴肅討論得出，“香港政府不應該忽視”。他指出，報告特別提及大陸透過香港公司作為購買美國高科技的“代理人”，已經正中美國當局最高度關注的核心問題－－“竊取美國高科技”。

林和立指出，港府當局在習近平會見林鄭月娥後，開始籌備23條立法相關工作，然而屆時“既然香港高度自治名存實亡，（美國）再沒理由優待香港，可能會直接取消《美國－香港政策法》”。

不過林和立指出，美中雙方在月底於阿根廷舉行的G20峰會上的互動，也將是重要指標。

近日有傳北京為了平息貿易衝突，已向美國提交書面計劃，並為G20峰會上促成“川習會”準備，而美國貿易代表萊特希澤也透露，將暫緩對中國新一輪的加稅計劃。不過彭博社15日引述消息指出，中方提出的書面建議只是稍為修改之前提出過的說法，並形容“老調重彈”、沒有承諾任何重大改革。

如果唔係香港 美國一早。。。

其實有乜好分析，有乜咁複雜？
我打尻你中國但我放過北京？
聽落好荒謬？但係美國人眼中放過香港同上面句句子一樣。

香港邊度消化到咁多美國貨，啲貨轉個頭就去左中國

無左關係法，個375億美元本身中國入採購唔到的美國貨，唔可以再經香港呢隻白手套

中國2025

林鄭曲線推翻共產黨

柒婆又話香港冇拎美國著數

lm

忍咗好撚耐

英國卧底

聽講香港一啲大學借研究名義，都幫支那入咗唔少高科技儀器

林奠振英都係飲英國奶水大

全家入籍時已向英國效忠

全家都係英國國藉,唔向英國效忠咪叛國
除非佢弱智到覺得叛完中又叛英好威威啦

美國驚你老鼠咩